
\setcounter{notask}{1}
\fancyhead[L]{ЛФШ-2017} 
\fancyhead[R]{Нелинейные элементы}
\fancyhead[C]{11 класс}

\taskpic[5.3cm]{В вашем распоряжении имеется неограниченное количество резисторов произвольного сопротивления и диодов. Диоды пропускают ток только в одном направлении, при этом падение напряжения на них равно 1 В. Какую схему нужно собрать, чтобы она имела такую зависимость тока от напряжения, как показано на рисунке? Постарайтесь использовать как можно меньше элементов.}{
	\begin{tikzpicture}
	\draw[step=0.3](-0.05,0)grid(0.05,2.3);
	\draw[step=0.8](-0.3,-0.05)grid(3.9,0.05);
	\node at (-0.2, 0.3) {$1$};
	\node at (-0.2, 0.9) {$3$};
	\node at (-0.2, 2.1) {$7$};
	\node at (0.8, -0.3) {$1$};
	\node at (1.6, -0.3) {$2$};
	\node at (2.4, -0.3) {$3$};
	\node at (3.2, -0.3) {$4$};
	\node at (0.7, 2.5) {$I$, мА};
	\node at (4.1, -.3) {$U$, В};
	\draw [->] (0,0) -- (0,2.5);
	\draw [->] (0,0) -- (4.1,0);
	\draw [line width = 1.5pt] (-0.2, 0) -- (0.8, 0) -- (1.6, 0.3) -- (2.4, 0.9) -- (3.4, 2.4);
	\draw [dashed] (0, 0.3) -- (1.6, 0.3) -- (1.6, 0);
	\draw [dashed] (0, 0.9) -- (2.4, 0.9) -- (2.4, 0);
	\draw [dashed] (0, 2.1) -- (3.2, 2.1) -- (3.2, 0);
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic[5.3cm]{Зависимость напряжения от силы тока для некоторого источника электрической энергии показана на рисунке. Определите силу тока $I$ и напряжение $U_R$ при подключении резистора $R$ к  выходу источника.}{
	\begin{tikzpicture}
	\draw[step=0.4, dashed](0,0)grid(2.4,2.4);
	\node at (-0.35, 0.8) {$10$};
	\node at (-0.35, 1.6) {$20$};
	\node at (-0.35, 2.4) {$30$};
	\node at (0.8, -0.3) {$100$};
	\node at (1.6, -0.3) {$200$};
	\node at (2.4, -0.3) {$300$};
	\node at (0.6, 2.7) {$U$, В};
	\node at (3.1, 0.3) {$I$, мА};
	\draw [->] (0,0) -- (0,2.8);
	\draw [->] (0,0) -- (2.8,0);
	\draw[line width = 1.5pt, smooth] (1,0.92) -- (1.5,1.72);
	\draw[line width = 1.5pt, domain=0:1, smooth, variable=\x] plot ({\x},{-2.34*\x^4 + 6.09*\x^3 - 2.76*\x^2 - 1.67*\x + 1.6});
	\draw[line width = 1.5pt, domain=1.5:2.4, smooth, variable=\x] plot ({\x},{2.5*\x^3 - 15.5*\x^2 + 31.3*\x - 18.8});
	\end{tikzpicture}}

\taskpic[5.3cm]{На рисунке приведен график зависимости напряжения на разрядном промежутке дугового разряда от тока. Дугу подключают к источнику постоянного напряжения последовательно с резистором. При каком максимальном значении сопротивления резистора дуга может гореть при напряжении источника $U_0 = 85$ В.}{
	\begin{tikzpicture}
	\draw[step=0.4, dashed](0,0)grid(3.2,3.2);
	\node at (-0.35, 0.0) {$50$};
	\node at (-0.35, 0.8) {$60$};
	\node at (-0.35, 1.6) {$70$};
	\node at (-0.35, 2.4) {$80$};
	\node at (-0.35, 3.2) {$90$};
	\node at (0.0, -0.3) {$0$};
	\node at (0.8, -0.3) {$5$};
	\node at (1.6, -0.3) {$10$};
	\node at (2.4, -0.3) {$15$};
	\node at (3.2, -0.3) {$20$};
	\node at (0.6, 3.5) {$U$, В};
	\node at (3.8, 0.3) {$I$, А};
	\draw [->] (0,0) -- (0,3.6);
	\draw [->] (0,0) -- (3.6,0);
	\draw[line width = 1.5pt, domain=0.2:3.2, smooth, variable=\x] plot ({\x},{0.4 + 2.8*(0.2/\x)^(1)});
	\end{tikzpicture}}

\task{Для получения напряжения, значение которого мало зависит от температуры, собрана схема по рисунку. Вольт-амперные характеристики диода Д при трёх различных температурах окружающей среды $t_1 = 125\ ^\circ \mathrm{C}$, $t_2 = 25\ ^\circ \mathrm{C}$, $t_3 = -60\ ^\circ \mathrm{C}$ приведены на рисунке. Напряжение источника $U = 6$ В при температуре $25\ ^\circ \mathrm{C}$ и с увеличением температуры возрастает на $25 \cdot 10^{-3}$ В/$^\circ \mathrm{C}$. Найдите напряжение между зажимами A и B при $t = 25\ ^\circ \mathrm{C}$ и зависимость этого напряжения от температуры.}

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.4]{jackal.png} 
\end{center}